<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Мой сайт</title>
    <link>http://localhost:43799/ru/tags/academic/</link>
      <atom:link href="http://localhost:43799/ru/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:43799/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (11-17 марта)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;новый-проект-новые-вызовы&#34;&gt;Новый проект. Новые вызовы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя началась с волнения. Мне поручили новый проект на работе, в котором нужно создать микросервисную архитектуру с использованием Python и Docker. Раньше я работал с монолитными системами, так что углубление в микросервисы — это одновременно вызов и возможность для роста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большую часть недели я посвятил изучению различных шаблонов проектирования, чтобы обеспечить масштабируемость и устойчивость системы. Были моменты разочарования, особенно когда контейнеры Docker не вели себя так, как ожидалось. Однако к концу недели я смог создать рабочий прототип одного сервиса. Это только начало, и я с нетерпением жду следующих недель!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (15-22 июня)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;новым-проблемам-кропотливые-решения&#34;&gt;Новым проблемам кропотливые решения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После того как на прошлой неделе я устранил большинство багов, я понял, что кодовая база стала довольно запутанной. Поэтому эта неделя была посвящена рефакторингу. Я реорганизовал несколько модулей, почистил избыточный код и внедрил более последовательную систему логирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это была кропотливая работа, но очень приятная. Всегда здорово видеть, как код становится более модульным и удобным для поддержки. Я также написал дополнительные модульные тесты, чтобы убедиться, что будущие изменения не вызовут неожиданных поломок. Теперь код в гораздо лучшем состоянии, и я уверен, что его будет легче масштабировать и расширять.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (22-28 мая)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;напряжение-на-работе&#34;&gt;Напряжение на работе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя оказалась напряженной. После того как на прошлой неделе я настроил первоначальный прототип, началась интеграция различных сервисов. И угадайте, что? Ошибки повсюду! Взаимодействие между сервисами оказалось не таким гладким, как я ожидал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я потратил часы на отладку проблем, связанных с сетевыми вызовами между контейнерами Docker и правильной настройкой брокера сообщений. Были дни, когда казалось, что я гоняюсь за призраками в коде, но постепенно все стало проясняться. К пятнице я наконец-то исправил большинство проблем с коммуникацией, и система теперь работает гораздо стабильнее.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (23-30 июня)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-4/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ужас-какой-то&#34;&gt;Ужас какой-то&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя преподнесла неожиданный сюрприз. Я столкнулся с серьезной проблемой производительности во время нагрузочного тестирования. Система оказалась намного медленнее, чем ожидалось, при большом трафике. Проанализировав логи, я обнаружил, что один из сервисов создает узкие места из-за неэффективных запросов к базе данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я потратил несколько дней на оптимизацию этих запросов, индексацию таблиц базы данных и внедрение механизмов кэширования. К концу недели производительность значительно улучшилась, но я все еще думаю, что есть место для дальнейшей оптимизации. Это было напряженно, но я многому научился в плане настройки производительности.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (24-31 августа)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-5/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вот-и-все&#34;&gt;Вот и все&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя закончилась на позитивной ноте! После нескольких недель упорной работы мы наконец достигли важного этапа. Система успешно прошла нагрузочные тесты, и производительность теперь в пределах допустимых значений. В конце недели моя команда устроила небольшое празднование.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оглядываясь назад, я чувствую большое удовлетворение. От борьбы с Docker и багами до оптимизации производительности — этот проект заставил меня улучшить свои навыки во многих областях. Теперь мы переходим к следующему этапу — развертыванию системы в продакшн. Работы еще много, но я уверен в себе, как никогда раньше.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
