<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Мой сайт</title>
    <link>http://localhost:41699/ru/tags/academic/</link>
      <atom:link href="http://localhost:41699/ru/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:41699/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>http://localhost:41699/ru/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (11-17 марта)</title>
      <link>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;социальный-аспект&#34;&gt;Социальный аспект&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была насыщенной и наполненной самыми разными впечатлениями. Я окунулся в мир искусства и культуры, посетив несколько интересных мероприятий. Каждое из них подарило новые эмоции, размышления и вдохновение. Живые выступления и галереи помогли мне отключиться от повседневной суеты и немного переосмыслить привычные вещи.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;воссоединение&#34;&gt;Воссоединение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В середине недели я отправился домой к родителям. Эти поездки всегда приносят особое чувство спокойствия и уюта. Домашняя атмосфера и родные лица – это настоящая перезагрузка.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;любимое-занятие&#34;&gt;Любимое занятие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну а завершил я неделю на своей любимой ноте — конные прогулки. Нет ничего лучше, чем прокатиться верхом по полям, чувствуя свободу и гармонию с природой. Время, проведённое с моими любимыми коняшками, стало идеальной точкой в конце этой насыщенной недели.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итог&#34;&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как хорошо, что есть такие моменты!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (15-22 июня)</title>
      <link>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;возвращение-домой&#34;&gt;Возвращение домой&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я наконец вернулся на родину. Этот момент я ждал долго, и он превзошел все ожидания. Как только я вышел из самолета, меня охватило ощущение чего-то родного, знакомого. Воздух, запахи, даже шум улиц — всё напоминало о детстве.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;по-прибытию&#34;&gt;По прибытию&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первым делом я поехал к родителям. Они встретили меня с теплыми объятиями и радостью в глазах. Мы долго разговаривали, вспоминали старые времена. Мама приготовила любимые блюда, и за ужином мы смеялись, как в старые добрые времена. Дом, в котором я вырос, казался таким же, но в нем чувствовался какой-то новый уют.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;старые-друзья&#34;&gt;Старые друзья&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На следующий день я встретился с друзьями. Мы все изменились — кто-то устроился на работу, кто-то обзавелся семьей, но стоило нам собраться вместе, как все было точно так же, как много лет назад. Мы долго гуляли по старым улочкам, смеялись и делились историями. Оказалось, что время не в силах разрушить нашу дружбу.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итог&#34;&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я рад, что смог вернуться и снова почувствовать связь с родными местами и людьми. Эта неделя напомнила мне о том, что корни — это важная часть жизни, и как бы далеко ты ни уехал, дом всегда ждет тебя.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (22-28 мая)</title>
      <link>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;очередная-выставка&#34;&gt;Очередная выставка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прошедшая неделя выдалась насыщенной и запоминающейся. Началась она с похода на выставку, где меня впечатлили не только работы современных художников, но и атмосфера искусства в целом. Было здорово увидеть, как искусство влияет на восприятие окружающего мира, и уйти с новыми мыслями и идеями.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;отдых&#34;&gt;Отдых&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Позже, ближе к середине недели, я отправился на рыбалку с друзьями. Это был отличный способ расслабиться и отвлечься от городской суеты. Мы наслаждались природой, беседовали у костра, а несколько пойманных рыб стали приятным бонусом. Время, проведённое на свежем воздухе, всегда даёт заряд энергии и позитивных эмоций.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;учёба&#34;&gt;Учёба&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Конечно, неделя не обошлась без учебы. Я продолжил работать над важными темами, стараясь не терять темп. Учеба заняла немало времени, но каждый новый пройденный шаг делал меня увереннее в своих знаниях. Приятно чувствовать прогресс и понимать, что все усилия того стоят.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итог&#34;&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Завершил неделю полноценным отдыхом, позволив себе расслабиться и насладиться тишиной. В такие моменты понимаешь, как важно уметь восстанавливаться и находить баланс между работой, учёбой и личными интересами. Это было идеальное завершение недели, наполненной разными событиями и эмоциями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (23-30 июня)</title>
      <link>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-4/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко&#34;&gt;Кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Поскольку я все еще нахожусь дома, то прошедшая неделя толком не отличается от прошлой, которую можно найти в предыдущем посте. Я посетил родственников, которые живут не рядом с нами, увиделся еще с многими друзьями и помогал родителям по хозяйству.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (24-31 августа)</title>
      <link>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-5/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:41699/ru/post/nedelniy-post-5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;грустно&#34;&gt;Грустно&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эти месяца на родине пролетели слишком быстро. Казалось, только что встретился с родными, обнял родителей, посидел с друзьями, а уже пора возвращаться на учебу. Так странно осознавать, что снова предстоит покидать все то, что так дорого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый уголок здесь пропитан воспоминаниями, и с каждым днем отъезд кажется все тяжелее. Буду скучать по вечерам с близкими и прогулкам по знакомым улицам. Впереди, конечно, новые знания и возможности, но оставлять дом — всегда сложно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
