<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Мой сайт</title>
    <link>http://localhost:43799/ru/post/</link>
      <atom:link href="http://localhost:43799/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:43799/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-2/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;работа-с-библиографией-советы-и-лучшие-практики&#34;&gt;Работа с библиографией: советы и лучшие практики&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Будь то написание научной работы, диплома или простой академической статьи, управление библиографией — это важная часть процесса. Хорошо структурированная библиография не только добавляет достоверность вашей работе, но и позволяет читателям отслеживать ваши источники. Вот несколько советов и лучших практик, которые помогут упростить работу с библиографией&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Используйте инструменты для управления ссылками
Такие инструменты, как Zotero, EndNote или Mendeley, могут значительно упростить процесс. Эти программы позволяют организовать ваши ссылки, вставлять цитаты прямо в документ и автоматически генерировать библиографию в разных стилях цитирования (APA, MLA, Чикаго и др.). Это исключает большую часть ручной работы и снижает риск ошибок.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Разбирайтесь в различных стилях цитирования
Разные научные дисциплины часто требуют разных стилей цитирования. Например, в социальных науках чаще используется APA, тогда как в гуманитарных науках популярен MLA. Важно ознакомиться с требованиями вашей области и использовать правильный стиль как для внутритекстовых ссылок, так и для библиографии.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Следите за источниками по мере исследования
Одна из распространенных ошибок — откладывание работы с цитатами до самого конца написания. Привычка сохранять информацию об источниках по ходу работы избавит вас от необходимости вспоминать, откуда взята та или иная информация, и гарантирует, что вы случайно не забудете важные ссылки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Будьте последовательны
Независимо от того, форматируете ли вы библиографию вручную или с помощью инструмента, убедитесь, что форматирование остается последовательным на протяжении всего документа. Несоответствия в оформлении могут сделать вашу работу менее профессиональной и привести к потере баллов при оценке.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Проверьте точность
Всегда перепроверяйте точность цитат и библиографии. Малейшие ошибки в именах авторов, датах публикации или номерах страниц могут подорвать доверие к вашему исследованию. Стоит потратить несколько минут, чтобы проверить каждую запись перед тем, как сдавать работу.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Следуя этим простым рекомендациям, вы сможете сделать процесс управления библиографией более эффективным и сосредоточиться на качестве вашего текста.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комментарии и их важность</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-3/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-3/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;когда-комментарии-спасают-жизнь&#34;&gt;Когда комментарии спасают жизнь&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Мы все знаем о важности комментариев в коде, но если честно, не всегда соблюдаем это правило. На прошлой неделе я столкнулся с такой ситуацией, когда комментарии буквально спасли мне жизнь (ну или, по крайней мере, нервы). Я работал над кодовой базой, которую я не трогал уже несколько месяцев. Это был старый проект, и, как вы могли догадаться, многое я уже успел забыть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда пришло время вносить изменения, я осознал, что некоторые участки кода просто невозможно понять с первого взгляда. Хорошо, что я оставил себе детальные комментарии в прошлом. Честно говоря, это был единственный способ понять, что я тогда имел в виду. Благодаря этим комментариям я быстро разобрался в логике и внес нужные правки. Без них, думаю, пришлось бы потратить вдвое больше времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Урок? Никогда не недооценивайте силу хорошего комментария. Когда вы возвращаетесь к коду спустя месяцы (или, что еще хуже, когда этим занимается другой разработчик), комментарии — это ваш лучший друг. Это одна из тех вещей, которые могут показаться лишними на этапе разработки, но в долгосрочной перспективе они экономят тонну времени и нервов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рефакторинг это искусство или необходимость?</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-5/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;рефакторинг-искусство-или-необходимость&#34;&gt;Рефакторинг: искусство или необходимость?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Рефакторинг — это не просто полезная практика, а иногда и настоящая необходимость для долгосрочного здоровья кодовой базы. Недавно мне пришлось заняться рефакторингом кода, который я сам написал несколько месяцев назад. И это была не самая приятная встреча с моим прошлым «я».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда я впервые писал этот код, мне казалось, что структура была довольно логичной и хорошо спроектированной. Но спустя несколько месяцев, взглянув на него свежим взглядом, я увидел множество проблем: избыточные зависимости, дублирование кода и функции, которые были слишком большими и сложными. Да, оно работало, но перспектива поддержки и расширения такой системы пугала.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблемы, с которыми я столкнулся
Избыточные зависимости: Компоненты, которые не должны были зависеть друг от друга, оказались связаны, что делало код громоздким и сложным для модификации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Повторение кода: Часто встречающееся зло, когда один и тот же кусок логики копируется в нескольких местах вместо того, чтобы быть вынесенным в отдельную функцию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Плохая читабельность: Мои функции были слишком длинными и выполняли сразу несколько задач, что усложняло их понимание и модификацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что я сделал
Разделил логику на более мелкие части: Вместо того чтобы иметь одну огромную функцию, я разбил её на небольшие, специализированные функции, каждая из которых отвечала только за одну задачу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Избавился от лишних зависимостей: Я пересмотрел связи между модулями и компонентами, устранил ненужные зависимости и сделал архитектуру более модульной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Улучшил читаемость кода: Постарался сделать код максимально понятным для меня самого и для других разработчиков, которые могут с ним работать в будущем. Использование понятных имен переменных и функций играет ключевую роль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему рефакторинг так важен
Без регулярного рефакторинга кодовая база начинает разрастаться и становиться трудноуправляемой. Это как чистить дом — если не делать это регулярно, скоро всё окажется завалено беспорядком. Рефакторинг позволяет улучшить структуру системы, избавиться от ненужных вещей и сделать код более гибким и простым в поддержке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя на это у меня ушло несколько дней, результат того стоил. Теперь система стала легче для работы, и я с уверенностью могу сказать, что следующему разработчику будет гораздо проще вносить изменения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот почему я считаю рефакторинг не просто необходимостью, но и настоящим искусством. Это шанс сделать существующий код лучше, чище и поддерживаемым.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Суть отладки</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-4/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-4/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;когда-время-отладки-больше-чем-время-написания-кода&#34;&gt;Когда время отладки больше, чем время написания кода&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;На днях я задумался, как часто время, потраченное на отладку, намного превышает время, затраченное на написание самого кода. У меня был небольшой таск: добавить новую функцию в проект. Казалось бы, дело на пару часов. Я написал основную логику буквально за полчаса, проверил её — вроде всё работает. Но потом начались сюрпризы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После запуска интеграционных тестов и ручной проверки система стала выдавать странные ошибки в совершенно неожиданных местах. Я погрузился в дебаг, пытаясь понять, как моя простая функция могла сломать другую часть приложения. Как оказалось, небольшая деталь в новой функции вызывала конфликт в одном из вспомогательных модулей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На отладку ушло почти два дня, что было в разы больше, чем само написание функции. Это напомнило мне, что программирование — это не только написание красивого кода, но и проверка того, как этот код вписывается в общую архитектуру и влияет на систему в целом.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (11-17 марта)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;новый-проект-новые-вызовы&#34;&gt;Новый проект. Новые вызовы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя началась с волнения. Мне поручили новый проект на работе, в котором нужно создать микросервисную архитектуру с использованием Python и Docker. Раньше я работал с монолитными системами, так что углубление в микросервисы — это одновременно вызов и возможность для роста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большую часть недели я посвятил изучению различных шаблонов проектирования, чтобы обеспечить масштабируемость и устойчивость системы. Были моменты разочарования, особенно когда контейнеры Docker не вели себя так, как ожидалось. Однако к концу недели я смог создать рабочий прототип одного сервиса. Это только начало, и я с нетерпением жду следующих недель!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (15-22 июня)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;новым-проблемам-кропотливые-решения&#34;&gt;Новым проблемам кропотливые решения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После того как на прошлой неделе я устранил большинство багов, я понял, что кодовая база стала довольно запутанной. Поэтому эта неделя была посвящена рефакторингу. Я реорганизовал несколько модулей, почистил избыточный код и внедрил более последовательную систему логирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это была кропотливая работа, но очень приятная. Всегда здорово видеть, как код становится более модульным и удобным для поддержки. Я также написал дополнительные модульные тесты, чтобы убедиться, что будущие изменения не вызовут неожиданных поломок. Теперь код в гораздо лучшем состоянии, и я уверен, что его будет легче масштабировать и расширять.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (22-28 мая)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;напряжение-на-работе&#34;&gt;Напряжение на работе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя оказалась напряженной. После того как на прошлой неделе я настроил первоначальный прототип, началась интеграция различных сервисов. И угадайте, что? Ошибки повсюду! Взаимодействие между сервисами оказалось не таким гладким, как я ожидал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я потратил часы на отладку проблем, связанных с сетевыми вызовами между контейнерами Docker и правильной настройкой брокера сообщений. Были дни, когда казалось, что я гоняюсь за призраками в коде, но постепенно все стало проясняться. К пятнице я наконец-то исправил большинство проблем с коммуникацией, и система теперь работает гораздо стабильнее.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (23-30 июня)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-4/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ужас-какой-то&#34;&gt;Ужас какой-то&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя преподнесла неожиданный сюрприз. Я столкнулся с серьезной проблемой производительности во время нагрузочного тестирования. Система оказалась намного медленнее, чем ожидалось, при большом трафике. Проанализировав логи, я обнаружил, что один из сервисов создает узкие места из-за неэффективных запросов к базе данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я потратил несколько дней на оптимизацию этих запросов, индексацию таблиц базы данных и внедрение механизмов кэширования. К концу недели производительность значительно улучшилась, но я все еще думаю, что есть место для дальнейшей оптимизации. Это было напряженно, но я многому научился в плане настройки производительности.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (24-31 августа)</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-5/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/nedelniy-post-5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вот-и-все&#34;&gt;Вот и все&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя закончилась на позитивной ноте! После нескольких недель упорной работы мы наконец достигли важного этапа. Система успешно прошла нагрузочные тесты, и производительность теперь в пределах допустимых значений. В конце недели моя команда устроила небольшое празднование.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оглядываясь назад, я чувствую большое удовлетворение. От борьбы с Docker и багами до оптимизации производительности — этот проект заставил меня улучшить свои навыки во многих областях. Теперь мы переходим к следующему этапу — развертыванию системы в продакшн. Работы еще много, но я уверен в себе, как никогда раньше.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git.</title>
      <link>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:43799/ru/post/post-na-vibor-1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;управление-версиями-с-помощью-git&#34;&gt;Управление версиями с помощью Git&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git - это распределенная система контроля версий, которая стала незаменимым инструментом для разработчиков программного обеспечения. Она позволяет эффективно управлять изменениями в коде, сотрудничать с другими разработчиками и отслеживать историю проекта. Давайте рассмотрим основные концепции и команды Git.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-концепции-git&#34;&gt;Основные концепции Git&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Репозиторий - это хранилище вашего проекта, содержащее все файлы и историю изменений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Коммит представляет собой снимок состояния проекта в определенный момент времени. Каждый коммит имеет уникальный идентификатор и сообщение, описывающее внесенные изменения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ветка - это независимая линия разработки в репозитории. Она позволяет работать над новыми функциями или исправлениями, не влияя на основную ветку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Слияние - это процесс объединения изменений из одной ветки в другую. Это позволяет интегрировать новые функции или исправления в основную ветку проекта.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-команды-git&#34;&gt;Основные команды Git&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git clone&lt;/strong&gt;: Клонирует существующий репозиторий на локальную машину.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git add&lt;/strong&gt;: Добавляет изменения в индекс для последующего коммита.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git pull&lt;/strong&gt;: Загружает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с текущей веткой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git branch&lt;/strong&gt;: Управляет ветками, позволяет создавать, удалять и переключаться между ветками.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git merge&lt;/strong&gt;: Объединяет изменения из одной ветки в текущую ветку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git status&lt;/strong&gt;: Отображает текущее состояние репозитория, показывая измененные, добавленные и удаленные файлы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git commit&lt;/strong&gt;: Создает новый коммит с добавленными изменениями.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git push&lt;/strong&gt;: Отправляет локальные коммиты в удаленный репозиторий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;git init&lt;/strong&gt;: Инициализирует новый репозиторий Git в текущей директории.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества-использования-git&#34;&gt;Преимущества использования Git&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Версионность: Git позволяет сохранять историю изменений, что облегчает отслеживание и возврат к предыдущим версиям кода.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Совместная работа: Git упрощает совместную работу над проектом, позволяя нескольким разработчикам работать параллельно и объединять свои изменения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ветвление: Ветки в Git обеспечивают гибкость и изоляцию при разработке новых функций или исправлении ошибок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Распределенность: Git - это распределенная система, что означает, что каждый разработчик имеет полную копию репозитория и может работать автономно.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;итог&#34;&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git - мощный инструмент, который значительно упрощает управление версиями и совместную работу над проектами. Освоив основные концепции и команды Git, вы сможете эффективно контролировать изменения в своем коде и сотрудничать с другими разработчиками.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
